其實抑鬱症係咪真係大晒？

如題，我知道係控制唔到，但不自覺都會影響到到我。係咪真係應該陪伴同包容佢地？

你知人地控制唔到，但又上嚟發文問係唔係應該包容
咁答案唔係已經出咗嚟啦咩

但如果佢到左一個傷害你嘅地步呢？我一直忍忍忍，我相信佢唔係有心會改，但一而再再而三。

咁咪帶佢睇醫生囉
佢再唔去姐係佢都唔想改
咁咪分囉

佢影響到你既情緒 ？定你影響到其他方面既野啊

情緒，我都覺得我就嚟痴線

既然人地控制唔到，你唔包容仲有咩選擇？

唔想忍就真係唔好忍喇，你都唔想再理佢

外人唔會明 其實內裡唔想煩到人 第一次可能會影響到人 因為唔知自己發生咩事 復發初/中期會好d因為識處理

咁你都抑鬱咪得

一個人有抑鬱症
本身就係因為以為自己大哂
D野唔係順自己意思去就又呢樣又嗰樣
所以佢地會千方百計咁引你注意 做話事嗰個 去令到自己十足世界中心咁

對住呢D人 你只要不停鋤低佢自尊心
等佢自己諗通
唔好以為自己好重要

佢總有人一會學識尊重人 接受自己唔係人地心目中NO.1既事實

包容還包容，我都嘗試過努力過，都係冇結果

佢係你邊個?唔係屋企人嘅話咪絕交囉

佢唔會明㗎啦，佢一直將自己企係道德高位，覺得自己好完美，我都攰啦

口講唔想煩到人
但係最後既做出黎既行為就係煩到人

成日話抑鬱嗰陣諗乜控制唔到
問心 其實可能只係想人注意你
點解想人注意你
因為接受唔到人地唔注意你

而家係ex

無錯，同有抑鬱既人一齊係唔會有結果。
所以你係想上來得到一個答案教你離開佢，令你良心好過D？

我都明外人係點睇
其實你講果類未必係抑鬱
可能只係扮撚哂野

你叫佢咁完美
不如試下不屑同呢D唔完美既人交流
一個人杯葛哂全世界

我有朋友話係燥鬱症

聆聽為主，表達感受到他的辛苦。他紓緩了，雙方好過。

相反，假如（你未必係）責難他的情緒，將他的情緒歸咎於他諗錯嘢。叫他放過自己......情緒更惡化，他感到委屈而更加要向人解說，雙方難受。

佢覺得我唔夠完美冇問題，話我垃圾冇問題，但不代表佢可以話埋我身邊d人都係垃圾。

咁你係咪依家都會有？我覺得最大嘅問題係佢個性格加埋抑鬱症真係搞唔掂。

根本揾藉口發癲
上一代環境咁惡劣 又唔見咁多人自殺

on79

唉明ge,加油la.

但係你要明白
佢諗既野多過你 睇到既可能係事實
親戚都係咁話
有嗰句就講嗰句係因為佢信你

我唔相信佢會無啦啦話一個人垃圾 一定係有原因
仲有機會既不妨問清楚

利申 我係咁既人 所有人我望一眼 聽佢講少少野就知佢係咪垃圾

佢嘅意思話，佢大多嘅壓力來源都係由於社交，太介意人點睇.

打破循環 好緊要

或者試吓...

「佢的確有xxx的問題

但如果你知道佢其實另一方面yyy，會否改觀？

你咁樣講，我覺得忽略咗佢yyy的方面。我覺得好難受。

我明白，你覺得xxx好差。不如大家都唔好咁快下結論住，好嗎？」

當然，對住佢，嗰刻好難俾到反應，都好正常。

即係人地做咩 都會即時諗到人地既目的
個世界會好黑暗因為所有人做任何野都有目的
而大部份人都係好自私

我知我有做唔足ge位，我冇覺得自己冇問題，需要嘅少少包容同關愛，有時啲說話都唔洗難聽到咁.

咁咪好辛苦 冇咩朋友？

你經歷得太多

有朋友仲辛苦

我有女朋友夠

都啱
我睇完呢本書好左好多

等陣先，我覺得咁樣講唔啱，我同你係男女朋友關係你話我冇問題，但係我朋友佢哋嘅人生係佢哋自己揀同埋自己過，佢哋開心就好，係唔可以咁樣話人。

聽已經夠 比意見會有反效果 明白就得 佢地係咁

咁又係 其他人既事點解要評論咁多？

建議真係儘早同有情緒病既人斬纜
你永遠唔知邊一句會踩親佢條尾

佢就係企得好硬個種人，點講都冇用係溝通唔到

不妨參考下
過多排你可能會發現其實佢講得啱

佢咁快下到結論係因為佢真係觀察到 覺得唔妥
唔應該覺得佢「太快下判斷」

佢地仲要話：你地走la,我唔會介意，都唔係一兩次人地離開我嘅事。個重點係點解你唔諗吓點解啲人會離開你，淨係識喺度怪

通常最憎就係見到D表裡不一既人
所以自私精真係最好同呢D人斬纜
扮唔得好耐

其實你講乜 意見幾好 佢果刻肯聽 佢地都係會自己無限loop 靜靜地陪佢已經好好 佢地feel到明就會想打破循環
要佢明白咁係無意義係冇用 因為佢隨時自己都知道

死都走唔出循環就係人嘅問題/she feels good to be sad

自己話自己抑鬱咋嘛？有冇睇過醫生確診過啊？

作為抑鬱左十年嘅患者
我都清楚外人點睇
會話扮嘢博人同情想人留意
所以好多年都唔會再講
會扮開心多啲
唔開心就話唔得閒有野做緊遲下先講
自殘又好喊又好發癲咁都好
發洩到個人攰
（個人感覺流下血會覺得好啲）
無咁痛苦
再夾硬開個新話題同人講嘢
等佢地信我係無事
係咁循環
總之等人地睇唔出自己有事
暫時搵唔到第二個做法

唔鼓勵人咁做
只係唔會個個抑鬱症都鍾意比人奉承
有時只想有人明白自己嘅唔開心
但係呢個世界無咩人會理解

學生，不過我都諗明左好多，真係唔值得。

你無義務去承受人地嘅痛苦
幫係人情
唔幫係道理

共勉之 明白世界有更多事更荒謬
自己一個去面對 冇人明
亦開始唔求人去明

大學有醫生睇，亦有CP，叫EX去醫啦
畢咗業咪出面睇私家好撚貴
睇政府唔使旨意

你段野全部都係FOCUS人地點睇你
著重「外人點睇」
又要「扮開心」俾人睇
咩都係其他人角度諗

自殘之前諗一諗 如果冇人睇到 你仲會唔會自殘?

同埋 點解要追求人地既理解

人地唔明 係因為佢道行未夠

其實係 但佢地之後又會自己loop

只係成長軌跡唔同 有呢d經驗 好得返冇再差落去已經覺得自己好好彩

我諗返我話人垃圾嗰陣我女朋友點做
佢會附和 之後我又好似冇再LOOP

當然佢問我點解覺得人地垃圾
我會解釋俾佢知
通常佢既回覆都係「痴線」
但係我FEEL到佢會提防多D嗰個人
而真係奶左野 會同返我講
證明我講得啱

都幾有滿足感

有啲道理我講都講晒，唔鍾意同嗰個人相處咪唔好同佢相處囉，點解要夾硬迫自己，背後又要講說話。只求下世再相遇，所有嘢已成過去，明明我都好想佢開開心心.

啲人會好唔中意你唔開心
但其實人係有好多種情緒
但往往負面情緒係最令人抗拒

不過有咁嘅情況出現都係同社會狀況有關
特別喺ig fb到 啲人一定係報喜不報憂

你想佢開心呢個諗法就係其中一個問題...
問題係 我地想唔開心

我唔會自殘完放上網比人睇
重點只係唔比人知
講真自殘只係令到自己舒服啲嘅做法
有小小似懲罰自己
點解可以做得咁差唔似人地咁好

以前細個嗰陣會想人地明白
大多兩年已經無左咁傻嘅諗法
呢樣我認衰
所以無再同人地講
只會扮開心扮無事

唔諗人哋感受我應該會無曬朋友
融入唔到社會
點解追求人地點睇？？
因為我都唔想影響人囉明未

做嘅都做晒講嘅都講晒，咁冇辦法

ig fb呢樣野我又要認下叻
我從來冇開過FB
第一眼就睇穿
因為好假

希望你唔會有情緒病一日
不過今年回力鏢好勁
最好有口德

我份人本身都幾衝動幾爆，但都係受唔住

冇啦 人大左覺得呢d係源於過度敏感 但都係賺到嘅 都算係能力黎

不過大左覺得做野要有意義 就開始冇乜理 冇乜loop
可以話係同個世界同化左啦

唔會融入唔到
冇朋友一樣可以有同事
可能我鍾意幫人 我發現一個人冇乜機心我就會係咁幫佢
同事間有活動一樣會叫埋我

呢個想法我明 所以有時要逼自己離開
對自己好d 算係一個對沖方法

追POST
過來人諗法黎
口德呢樣野
我睇得出個人係仆街既 點解要有口德?

太重視外人眼光 都係負面情緒/情緒病原素之一

但都要睇情況俾返少少尊重lor我覺得

其實咁諗都岩

我係一個好矛盾既人
我睇野好清

我唔鍾意話事 但係如果見到有人話事但係個決定係ON9既我就會好忟
我會做齒輪位去幫D識話事既人做好哂佢想達成既目的

回返樓主 每個抑鬱症病人都唔同 亦都有好多種抑鬱症
如果係親人 最好比心機陪佢睇醫生 了解佢係邊類型

好多時每個時期唔同
我都係由自我 到唔需要人明白我 再到而家小社交 廢事得罪人

最慘就係比人話你係扮 有咩好唔開心 真係唔係個個都咁好彩平步青雲 可以一步一步咁行 好多野逼自己成長 面對困難 如果童年真係有過陰影 或者家庭因素 或者發生過啲好大嘅事 我諗唔會有人突然抑鬱突然好想離開呢個世界 好多野有原因 人地受到 人地撐到唔代表個個都咁叻 情緒管理都係一個學問 喺呢方面唔得真係唔奇 喺仲未學到嘅時候 只可以盡量唔麻煩人地 自己解決 男朋友同家人都係咁話 只可以瞞

30

回力鏢嘅野
仆街有時睇邊個都仆街嘅
只有自己最完美

block 9 him/her

我都鍾意幫人
但因為咁成日比人搵笨用盡
扮傻仔算

呢個只係想對自己好d嘅一個表現
因為我地會諗 咁我唔開心 我仲咩仲要笑騎騎對住你？

咁佢會搵你笨既 就唔叫冇機心喇
揀好人黎幫

先要照顧好自己再去包容或者照顧佢，如果對方令你好辛苦好大壓力，咁就要嘗試保持距離，等你覺得可以有能力既時候先再去照顧會比較理想

唔係話大哂既，嘗試去諗下對方其實係腦內分泌唔到而會有呢種反應，其實佢都唔想特登要令身邊既人唔開心

呢條友唔似係depression
似極度自戀 咩都睇唔順眼

其實放手由佢自己癲落去都係好事

人做咩都係為左滿足感
佢覺得抑鬱可以帶俾佢某方面既滿足感 佢就會抑鬱落去
到佢有一日發覺抑鬱所帶黎既滿足感唔夠多
(可以係因為就算發作都冇人理佢)
就會去搵其他滿足感代替

咁其實巴打你個人都有目的啦

試過蛀牙 心臟病
覺得抑鬱症遠遠慘過上面兩隻病加埋

一巴星落女朋友到問佢咁開心做乜
我最憎人開心

所以咩正能量咩睇開啲真係廢
連冇病嘅人都用唔到呢啲嘢去令自己開心

有呀
想世界更加好
如果個個都冇機心
有公德心
做野之前會諗左對其他人有咩影響先
就好

似躁鬱多過似抑鬱喎

唔包容咪離開囉
咩叫有咩選擇
老馮要接受佢架?
理撚得佢啦

理撚得佢真係最有效
唔好以為自己係聖人幫得到佢
幫到佢既只有佢自己

仲有 唔貪心
唔應該有執輸行頭慘過敗家既觀念

佢有無講要搵好多錢
同埋覺得d 錢好易玩搵

識人話自己有depression，但真心同佢相處好辛苦，唔係我一個人覺得，係身邊d人都係咁覺得。好中意下下用自己果套judge 人地，如果有人唔同意佢佢又好上心一定要贏人果隻，之後不斷揾機會串人 揾到相處勁唔開心。同會無lala發脾4又黑你臉咁，好似得罪佢咁，有時又做d行為令到對方都hurt 好似老憑要忍佢咁。
覺得佢放得自己太大，同太執著，然後又強迫身邊人buy佢果套，人地唔buy就自己又好嬲，無限loop

未見過精神科醫生咁講
其實無相關學歷唔好亂咁講
尷尬㗎

...
咁呢樣唔想抑鬱事..

其實經好多學富五車 天之驕子 權威
證實係疾病

精神科醫生呀? 醫得好幾多人?

直接講中佢心嗰句等佢自己反省下
唔好意思再係到發癲最有效

之後俾佢打到仆街唔通我會講你知

你唔講我真係唔知

咁你醫得好幾多人？
有幾多案例證明你講嘅嘢？

屌你老母臭化閪冇人性

得罪你呀？
想點就點屌你老母

如果果個係你愛既人的話(無論家人，朋友，伴侶)，你都唔會問得出呢個問題。

自己
起碼而家好開心
生活舒適
女朋友又唔再辛苦

醫生叫你食左幾耐藥 醫好你未

我想對頂唔順因為身邊抑鬱症而唔開心嘅人講
正能量
睇開啲
唔好諗埋一邊
諗下非洲兒童幾慘攞快感
知足

以身作則
證明用呢啲方法可以令自己開心先

講就容易

我真係食藥好返喎

原來得一個成功例子
多謝分享

癡撚線以偏概全到咁
d人唔知真係以為佢講嘅係真 呢個唔關depression事係性格問題
睇得出好自我中心 人哋講少少嘢就起哂鋼要駁翻人
建議有心想了解嘅巴絲都係搵翻醫學資料睇

我個fd都成日扮到唔care人點睇，但我覺得佢先係最care果個，又成人po相公審人話自己唔care咁

諗下非洲兒童幾慘攞快感

呢個好痴線 我會愈諗呢D野愈唔開心

佢通常係因為咩而病發/唔開心？

嗰位巴打好似係睇咗一本書叫 被討厭的勇氣
不過好似未消化得哂本書係講咩咁

係 淨係睇左個TOPIC
愈多仇恨愈舒服

你有同理心同情心啫
有啲人冇
權威型人格
或者好似sm入邊啲s咁
佢哋可以用人哋悲慘做能量嚟開心

美其名知足
實際係將自己嘅快樂建立係他人痛苦身上

將自己嘅快樂建立係他人痛苦身上

呢樣我有
但我要確定左條友係抵死先

所以我先問佢真人係咪好自我咋嘛

屌我都有睇
完全唔係講佢呢啲嘢好冇
可以話相反
本嘢係講點活得開心
首先要活得自我

講真自我中心唔理他人感受
點會唔開心呀
抑鬱症好多時都係社會性
自我中心啲其實係好㗎
冇咁易俾他人影響

如果你太介意人哋感受
咁其他人就會控制到你開心唔開心

始終相信人係某類行為入面得唔到滿足感就會自然停
目的論(都係淨係睇左TOPIC)

依家有人有肺炎
咁隔離感染者 冇人有意見

但依家有人有抑鬱症
居然話d人唔理解抑鬱症 唔接納就係世人殘忍/無情/欠缺同理心

咁不如掉轉頭
允許所有肺炎患者通街走
冇病嘅全部唔比出街？點睇

震撼教育，有時幾有用

如果條友無自殺傾向的話

係呀
我一睇佢講嘢就知佢最多睇到最頭嗰part嘅目的論
但人地個目的論係再同之後嗰幾章chapter有關 要再消化

你睇佢自我到講啲咩 做啲咩都好似完全唔洗負責任咁就明啦

睇完個人開心左 大隻左 自尊心返哂黎

依啲唔係包容，係忍受，忍都唔忍得好耐
如果自問已經盡咗力陪佢開解佢都冇用，仲要自己都鬱埋一份...算啦放棄啦

可能佢第日會搵到個完全理解又唔介意嘅人一齊，早啲分開仲好

睇完見解唔同有咩唔出奇

我到而家都仲覺得THANOS噠手指世界少一半人係好事

睇經歷架姐

根本就係取決於你在唔在乎嗰個人

問題係如果你在乎佢 佢就愈黎愈衰
成日話有病記得同人講 如果唔係去睇醫生既話
同人講完真係會仲衰

因為本身就係兩個唔同既世界 佢本身唔適合個社會
社會既正常係佢眼中根本唔正常

一係迫佢自己諗通 一係的佢睇醫生要佢食藥

唔好用自己黎陪佢一齊癲

咁你叫左佢睇醫生未
未就你問題
叫就佢死都唔睇你拉佢去都唔睇就佢問題大大聲屌佢都得

曾經睇過某抑鬱作家本書，真係大哂咁
你同佢講d咩佢都唔認同，你就要認同佢所作所為

咁講好奇怪 變左好似自己唔識睇 怪人唔提佢去睇醫生咁

屌 追晒post
我有個朋友係咁 一直以為佢係自戀加神經質，原來係抑鬱
成日講黎講去都係不外乎話自己係天才又好努力，但係但都冇回報，冇人明白佢，人地溝溝下佢發現佢有問題就放棄，佢就話港男太廢 自己睇唔上眼

雖然佢真係幾慘，佢骨頭有事成日都會痛，又同家人關系唔好，但都唔使日講夜講架，重要每日係loop

有一次我頂唔順 打篇文畀佢，其實都係諗住叫佢睇開啲 唔好無限loop
點知踩親佢條尾開始狂鬧我

之後我冇理佢幾日 佢又喊晒叫我原諒佢
佢得返我一個朋友 其他朋友都畀佢嚇走晒
我理返佢之後又開始無限loop
我宜家淨係聽佢講野 間中附和下佢就算
廢事陣間講錯野 又踩親佢條尾

係，因為佢地明明笑下同加油就冇事仲要有心理醫生同藥物幫助簡直浪費，精神病院同我拆左佢！！

細個讀中文有個TERM真係害死好多人
「懷才不遇」
之後D人成日有人以為自己生活到碌柒咁係懷才不遇

其實我想講 有才既人係唔會碌柒咁

我明，佢會不斷說服你同意佢，你善意叫佢睇開d，佢唔會理你，直到你buy佢為止。我同佢都斷絶左來回，因為佢一日睇唔開，只會無限loop，跟住又放上網公審人中意

有病同人講
個邏輯應該係在於第三者可以幫病人提出建議
可能包括夾佢去睇醫生
我唔認為大家普通人一個有辦法醫好佢

你一開頭講嘅陪伴同包容
要係建基於專業意見同埋治療方法

再退一萬步 如果有病嘅係屋企人
你點會唔陪伴同包容

有個frd有抑鬱症 每次見佢都覺得煩 好鍾意批評人地 又無啦啦好hyper 雖然佢係我朋友 但近排廢事見面 我唔想憎佢

到你發現愈包容 愈係害左佢
你就唔會再去害佢

作為有抑鬱症嘅人嘅朋友+有讀相關學科

有時街外人會覺得抑鬱嘅人只係喺度叫春，或者覺得佢哋太軟弱自我中心淨係睇到自己問題，甚至之前有台灣藝人講出有抑鬰症嘅人都係唔知足嘅言論。但其實抑鬱症/躁鬰症係一種medical condition，唔係好簡單咁諗開啲，有好啲嘅coping strategy ，改善下自己性格就可以解決。唔知你朋友有冇睇醫生/counsellor，但如果冇一定要叫佢去搵專業協助。

而作為抑鬱症患症身邊嘅人，我都明佢有時會帶咗啲負面情緒俾你，所以你都要留意自己嘅精神健康，最緊要照顧左自己情緒先。要知道情緒病唔係你勸兩句就可以輕易解決，你都有你自己嘅情緒需要，如果真係頂唔順，咁就唔好勉強自己接收曬佢嘅情緒。

我覺得你咁樣上嚟問得都係緊張你朋友，其實有情緒病嘅人好多時都只係想搵人傾訴。佢同你傾你唔一定要比解決方法佢，簡單做一個聆聽者可能已經足夠。但唔好否認佢嘅負面情緒，因為其他人未必明/感同身受，但可能佢的確經歷緊一啲痛苦嘅時刻。你冇必要同佢一齊痛苦，但你可以喺佢身邊支持佢。最重要嘅一樣嘢係，一定一定要叫佢去睇醫生/搵專業協助。希望幫到你哋...

會覆WTSAPP已經好叻 我到而家都係唔聽電話同唔覆WTSAPP

唔係大哂，但係你有權唔理佢，但絕對唔應該落井下石、講風涼說話

見撚到佢講到咁我都唔知派幾多膠俾佢好

台灣扣哥

係 佢啲回覆個個都好撚痴線

連埋我屋企三個人 個兩個都有抑鬱
我啞忍左十幾廿年 前排終於爆左
依家當對方死 一句野都唔講 等經濟好啲就搬

抑鬱唔係大撚曬
但咩都用我有抑鬱黎做藉口個啲快撚啲死唔該

抑鬱症嘅人只係想有人係佢身邊默默陪住，
以前發生太多唔開心嘅嘢，搞到依家咁，
佢只係希望有人明白佢，如果你哋冇哂溝通 / 佢唔想同你溝通，
咁即係玩撚完，分手啦。
如果嗰個創傷係來自於你，咁你都忍唔到，咁你真係好撚仆街。

題外話
唔係抑鬱症
不過屋企人有遺傳病
發燒肺炎之類會導致有幻覺同精神混亂
有病佢都唔想
如果嗰下你真係好大壓力咪去洗個臉冷靜下

例如佢做啲咩事時，你會覺得就黎痴線

抑鬱症都唔睇醫生 佢真係好大問題
拉佢去睇啦

唔係大晒，但唔可以拎抑鬱症呢個病做擋箭牌，索性一副「我就係咁改唔到架啦」「 你忍唔到就唔好忍囉」嘅自我中心態度，面對身邊所有人事，甚至去踩低對方。

抑鬱係要包容對方，但唔係不停降低自己底線咁包容對方嘅唔成熟態度。如果唔係你就會不停被對方情緒勒索，其實對佢嘅成長都無正面幫助。

你講嘅唔係抑鬱症患者嘅特徵
而你建議嘅方法絕對係錯誤

來傾傾

［有位手足需要幫手］如果有人最近心情唔好可以入嚟

你真係唔識㗎bor, 亂講野害死人
唔該收皮啦

佢生cancer你都忍左佢好耐，佢生cancer唔係大曬，佢唔應該生cancer

做乜鳩將傳染病同非傳染病一概而論
清果然冇改錯名

下
咪講左會傳染d負面情緒比身邊人lo

例如我有去聆聽關心佢，但好似都冇乜用咁，之後仲要打我，好冇奈。所有嘢都係佢想點就點，根本由始至終都冇諗過我感受，可能未必所有抑鬱嘅人都係咁，應該係佢性格扭曲先會搞到咁。